覺得抑鬱、好唔開心既 入一入黎

如果有去過海灘過夜
望過出海 一片漆黑
望吓四周 又係一片漆黑
得蟲鳴同浪聲
發現面對黑暗
得自己一個
漫無目的咁載浮載沉

呢個時候
心入面就會有一把聲
一把好細好微弱
好似回音咁既聲
同你講：
"攰啦 唔得啦 唔想再行落去
唔想再失望 唔想再痛苦 唔想再傷害人
唔想再睇住心入面嘅傷口
慢慢流血 又永無休止"
有d人會拍拍塊面
同自己講 太陽會驅散黑夜
我地要其待日出
但日出以後 總會日落
日落以後 又係黑壓壓既夜睌
似乎生命自存在既一刻起
就已經冇辦法離開晝夜既更替
更何況 對某d人而言
黑夜係永恆既

若然生命永遠唔能夠擺脫黑暗
咁我地仲有d咩理由繼續走落去?
呢個或者就係所有哲學既起源
我唔會同你講話 呢個世界有天堂 有因果
唔會同你講acorn and oak
唔會叫你去做人上人
都唔會同你講：
"唔知㗎 希望在明天呀嘛"
因為
呢條問題係為你而設
亦只有你先答倒

如果你既心都係響黑夜入面望緊海
希望你唔好忘記
黑夜係世界既一部份
冇左黑夜 呢個世界亦唔再係世界
你唔需要 亦冇責任 去愛呢個世界
但假如有朝一日
你覺得呢個世界都係值得你去愛既時侯
試吓去接受埋黑夜

而如果 黑暗同冰冷令你覺得孤獨
亦希望你可以諗返起夜空入面既星星
雖然佢地既光線微弱
但正因為黑夜
先能夠為人所見

有冇日出 我答你唔倒
可能真係冇 係一場永夜
我地唯一能做既
可能就係珍惜星與星之間既光芒
當你覺得不見五指 再睇唔倒前路既時候
希望呢點點星光
可以指引你走落去
搵返屬於你既路